分離焦慮

當另一半消失不見時會覺得好唔開心
擔心到心跳好快 想喊
有時佢唔出聲或者覆得慢都會咁
點處理

做下其他野，分心

你已沉船

好似中咗...

垃圾

抄心經

比啲意見

留名學嘢

分離焦慮好多時都係源於小時候與家人嘅關係，多數係矛盾型依戀（insecurely attached：ambivalent），呢個係心理學嘅term，同路人可以睇下係咪啱

矛盾型依戀（insecurely attached：ambivalent）

當母親在身邊時，他們緊緊依偎在母親旁，寸步不離。當母親離開時，他們會哭鬧不已。當母親再回來時，他們會一邊親近，尋求安慰，另一方面又會對母親「拳打腳踢」。

矛盾型依戀的孩童最易於長大後產生成人的分離焦慮。他們可能會以用嚎啕大哭、吵鬧等阻止對方離開；失敗的話會情緒低落，又會嘗試與對方疏離，好讓自己別太傷心；要是對方仍不回來的話，他們會嘗試接受分離，正常生活，但想到對方時仍會傷心。

如何克服成人焦慮症？

患者保持活躍和忙碌，這樣當主要依賴的人離開時，讓頭腦會被其他事情所佔據；
開始寫日記，以更好的識別自身的情感，學會感受進入自己的模式；
患者要明白自己比其他人感情更敏感，患者愈是質疑對方的愛，對方就愈可能離患者而去。
保持積極的態度和外觀。當孤獨時，也要努力發現生活美好的一面。

更多資料：